1. Json dibuat berdasarkan bahasa javscript, sementara XML diturunkan dari SGML. Kemudian, JSON adalah cara merepresentasikan objek, smeentara XML adalah bahasa markup yang menggunakan tag untuk merepresentasikan data. JSON tidak menggunakan tag, sementara XML menggunakan tag. XML lebih aman daripada JSON. Kita bisa menaruh comment di XML, tapi tidak di JSON.
2. HTML merupakan markup language static, smeentara XML adalah rangka kerja untuk mendefinisikan bahasa markup (dinamis). HTML tidak case sensitive, sementara XML sensitif. tag pada HTML berjumlah tetap, smeentara XML dapat ditambah sesuai kebutuhan. HTML digunakan untuk menyajikan data, sementara XML digunakan untuk mendeskripsikan data.